如果耶教係真，咁所謂嘅「天堂」應該係點？

如題。

上帝的天堂係咪所有人都唔洗做野？係咪日日都酒池肉林？

近年AI興起，人人都吹奏話人類工作被AI取代，步入失業潮云云

我係到諗，如何AI取代到絕大部份工作，咁生產力過剩，乜唔係等於「唔洗做」咩？

打個比喻，如果人類每天只要有充足食物（金錢）即可過活，過往需要每天耕作（工作）先可以換取食物（薪金）。後來有人發明機器（AI）大大減低耕作成本（工作時數），到時大家應該有更多空閒時間去做自己鍾意嘅事，但照有糧食（支薪）。

如果有天堂呢回事，可能AI可以為我地達到？未來世界應該要係人人做好少嘅工作而去享受生活。

歡迎討論。

無錢點買機器幫自己耕作

如果你黎到呢個極樂世界，周圍已經有齊機器，你只係需要「用」呢？

機器唔會由自己買，而係上帝（公司）提供。

馬克斯係咪就係咁講?

所以咩商業社會真係癡撚線，個個都淨係瘋狂咁工作

根本發展藝術同哲學先係之後人應該行既路

以前馬克思行唔通係因為你唔做嘢而要其他人做野，人地會覺得同酬不同工，心理上過唔到，所以先一齊偷懶。

但AI唔同喎，你㩒個制，AI自己做晒所有野，又唔會「過唔到自己」同唔會偷懶，咁人類唔係終於可以享受「天堂般的生活」咩？

假設AI取代曬所有勞動工作，企業唔再需要人手工作，社會上大部分人都失去經濟收入，咁金錢既作用會被貶低/甚至變為無用，咁企業仲賺錢黎做乜。

無時無刻享受天堂生活咪好撚悶
我覺得要辛苦過先知乜野叫爽叫開心